究竟喺香港養寵物對佢地黎講係咪好事？

點解養寵物？一句講哂咪就係貪佢地得意。真係大愛嘅又有幾多個？正如你喺連登周不時見到有人領養流浪貓，但有幾可見到有人領養流浪狗？因為流浪狗唔得意

可能有人話自己係貓奴，好愛自己隻貓，但困佢喺個幾百呎單位（有人直頭籠養）成世真係一件好事？我以前喺外國生活過一段時間，佢地d貓貓狗狗基本上係放養，平時周圍走，定時定候就識得返屋企食飯，咁先係正常應有嘅生活。

不過都興幸而家香港放狗嘅配套多咗，早十幾年見過d親戚朋友隻狗成世真係得睇醫生果時先會出街（喺個狗袋入面），依d狗個樣通常都好無神氣又神經質咁

最後我都想問吓貓狗繁殖除咗賺錢仲有咩好處？領養代替購買係咪就好偉大？我有時反而覺得d流浪貓狗喺外面天生天養都好過比人執返屋企失去自由...

希望有人認真討論吓

大部分都係為咗滿足自己嘅私慾

全部狗公都冇曬啲睾丸 變曬公公
就係為咗唔好強姦自己隻腳

主人虛偽咁話為咗佢好少啲病痛...

我定時會放下啲貓，佢哋又通屋跑，成日都同佢地玩捉依因。食嘢又會就住佢個份量。
唔覺得自己有虧待咗佢哋

無錯，只要真心覺得佢地開心，無什
麼不好

岩呀，應該有得佢地流浪，生滿蝨，成個肚都係蟲，日灑雨淋，日日提心吊膽怕俾車撞，俾變態佬虐殺，捱餓

我有兩隻領養貓
開大門佢地都唔出去

家貓殺雀能力驚人
我唔會放養
但會綁貓帶出街

利申 冇養

因為你用人類生活模式作為前題

其實點先係對寵物好？個好嘅標準係咩野？

我個人覺得係食好住好之外俾佢自己選擇嘅自由。

btw其實呢啲都係按人類嘅喜好定，所以我覺得都係自己養得開心就算。

依個問題我都諗咗好耐，我諗主要都係想佢地長命d陪你耐d

但我喺你十幾廿歲精力旺盛果時閹咗你，話你會長命十幾廿年你肯唔肯

明白，其實都係自己開心就好

咁我代d小動物多謝你

佢哋堅持閹割貓狗 佢哋係唔會好似人類咁自卑

虛偽到一個點

開得喺寵物台都預咗比人負評
其實我都好鍾意貓貓狗狗，但亦都見過好多劣質主人令我反思養寵物依回事
如果隻貓係比人遺棄我都支持領養，但都聽過有貓媽媽養得d仔女好地地無啦啦比人拎走咗嘅無助
我依個post係無答案嘅，純粹想知大家嘅睇法

我覺得唔使將人類個套思維套落去貓個到
本身個生理構造同思維就係唔同

完全認同
明明周不時都有虐貓虐狗新聞
前幾日連登先有人post流浪唐狗比人斬

點解會覺得香港流浪動物係自由自在
呢種想法我先覺得勁大愛左膠

其實本身貓狗都唔係一定由佢地自由出入
食野就識返屋企先叫正常生活
你啲所謂正常生活係因為你見到有貓狗可以咁做
但事實唔係每隻都得
加上香港啲公園周鳩圍都有老鼠藥又有變態佬放毒藥殺動物
呢啲唔係養嘅人嘅錯 係本身成個城市有錯
對動物係咪好事係睇養嗰啲人比唔比到佢應該要有嘅生活例如散步 同隻野玩咁 照顧埋佢心理生理需要
但的確好多人係唔識做呢啲野 好多「自我」想法 「覺得」佢地係點點點
咁呢啲係一般人都有嘅問題 本身就應該要去學 但係啲人就唔學
我覺得係一半睇人一半睇動物嘅性格
如果佢天生細膽你掉佢出去自己搵食一樣好快死
你以為流浪貓狗唔會隻揪圍毆?

你不如都係search下究竟絕育與否個健康問題先啦唔好人講你又講
如果你解決到佢唔絕育而有機會衍生嘅問題咪唔好絕
2021年都黎啦仲停留緊舊思想

你都啱嘅，如果流浪貓狗依個問題嘅根本解決唔到，領養都算係一個治標嘅方法

我真心唔知係香港人本質太壞定我少留意外國新聞，例如日本有個貓島d貓真係好似天生天養好舒服咁，好少聽到有虐貓事件

我認同呀，香港連人都住唔掂真係唔適合養貓狗，如果真係要養嘅每日帶佢散吓步真係基本，雖然出街見到10個著9個都係狗放人唔係人放狗

願聞其詳我贊成幫流浪貓狗絕育，話就話控制數量，但終極目標某程度上都係完全消滅佢地嘅存在，唔會再有流浪貓狗喺外面擔驚受怕比人虐待。

咁到時候d家貓家狗仲應唔應該閹，而個必要性又喺邊

日本貓島之前先有毒貓事件，幾個月之前，死左大部分既貓，新聞都搜到
只可以話冇一個地方係天堂，度度都有仆街
支那直情將虐待動物合法化（佢地冇動保法），30幾蚊可以買70G虐貓影片，比幾千蚊可以自己訂制虐殺計畫……
香港仆街冇咁多，但都係有，唔知幾時呢種支那風氣會帶埋過黎
總之流浪動物一D都唔安全
TNR係好方法但都防唔到虐殺既仆街 所以肯領養既人我都覺得係心地唔壞既

google埋比你

其實你本身已經有前設「絕育即消滅動物存在/無必要性」
咁其實講咩你都唔會同意我都唔care 反正好多時都係人類嘅問題大過動物
基本資料就係到 你同唔同意就自由決定

究竟係香港結婚對另一半黎講係咪好事？
究竟係香港生仔對細路仔黎講係咪好事？

屌，個問題都唔係養唔養寵物度，點樣養先係問題。

認真，養寵物真係要考牌。